\section{Cây tìm kiếm}
\subsection{Định nghĩa cây trong khoa học máy tính}
$\indent$Cây là một kiểu dữ liệu trừu tượng để lưu trữ các phần tử một cách có thứ bậc trên dướ {\cite{data_structure_and_algorithms_in_c}.  Khác với cây tự nhiên (hình \href{fig:naturaltree}{\ref{fig:naturaltree}}), gốc (root) của cây tìm kiếm sẽ nằm ở trên và lá (leaf) nằm ở dưới. Những nút không phải là lá hoặc gốc sẽ được gọi là nút trong (inner node). Độ sâu  của nột nút là tổng số cạnh trên đường đi từ nó đến gốc.
	
	
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{content/chapter2/images/natural_tree}
		\caption{Hình ảnh phác họa cây tự nhiên}
		\label{fig:naturaltree}
	\end{figure}
	
	
	\begin{figure}[H]
			\begin{tikzpicture}[
			level/.style={sibling distance=35mm/#1,
				level distance = 25mm}]
			\node [rectangle,draw] (z){nút gốc}
%			child {node [rectangle,draw] (node1) {nút trong}
%				child {node [rectangle,draw] (subnode11) {nút lá}}
%				child {node [rectangle,draw] (subnode12) {nút lá}}
%			}
			child {node [rectangle,draw] (node2) {nút trong}
				child {node [rectangle,draw] (subnode21) {nút lá}}
				child {node [rectangle,draw] (subnode22) {nút lá}}
			}
			child {node [rectangle,draw] (a) {nút trong}
				child {node [rectangle,draw] (b) {nút lá}}
				child {node [rectangle,draw] (g) {nút lá}}
			}
			child {node [rectangle,draw] (j) {nút trong}
				%			child {node [rectangle,draw] (k) {bàn cờ}
				%				child {node {$\vdots$}}
				%				child {node {$\vdots$}}
				%			}
				child {node [rectangle,draw] (l) {nút lá}
					child [grow=right] {node (q) {{độ sâu = 2}} edge from parent[draw=none]
						child [grow=up] {node (q) {độ sâu = 1} edge from parent[draw=none]
							child [grow=up] {node (q) {độ sâu = 0} edge from parent[draw=none]}
						}
					}
				}
			}
			
			%child {node {trắng đi}}
			
			;
%			\path (z) -- (node1) node [midway, above, sloped] {cạnh};
%			\path (node1) -- (subnode11) node [midway, above, sloped] {cạnh};
%			\path (node1) -- (subnode12) node [midway, above, sloped] {cạnh};
			\path (z) -- (node2) node [midway, above, sloped] {cạnh};
			\path (node2) -- (subnode21) node [midway, above, sloped] {cạnh};
			\path (node2) -- (subnode22) node [midway, above, sloped] {cạnh};
			\path (z) -- (a) node [midway, above, sloped] {cạnh};
			\path (a) -- (b) node [midway, above, sloped] {cạnh};
			\path (a) -- (g) node [midway, above, sloped] {cạnh};
			\path (z) -- (j) node [midway, above, sloped] {cạnh};
			%		\draw[edge] (j) -- (k) node [midway, above, sloped] {nước đi};
			\path (j) -- (l) node [midway, above, sloped] {cạnh};
			\end{tikzpicture}
		\centering
		\caption{Cấu trúc dữ liệu cây trong khoa học máy tính}
	\end{figure}
	
\subsection{Cây tìm kiếm}\label{sec:search_tree}
$\indent$Cây tìm kiếm (search tree) là tập con của không gian tìm kiếm (search space). Cây tìm kiếm là cấu trúc dữ liệu có thứ bâc, là một đồ thị có hướng với các nút còn được gọi là đỉnh (vertice) hay trạng thái (state), các nút được kết nối với nhau bằng cạnh có hướng (directed edge) hay bước chuyển trạng thái (state transition) \cite{web:searc_tree}.\medskip

Trong cờ Tướng, mỗi trạng thái bàn cờ là một đỉnh trong cây tìm kiếm. Mỗi cạnh tương ứng với nước đi. Chương trình sẽ nhận vào một trạng thái bàn cờ và gán cho nó làm gốc của cây tìm kiếm. Từ gốc cây tìm kiếm, chương trình sẽ sinh ra các nước đi hợp lệ. Từ trạng thái bàn cờ và nước đi hợp lệ sẽ sinh ra tương ứng một trạng thái bàn cờ tiếp theo. Tương tự như vậy ta sẽ xây dựng được một cây tìm kiếm cho một bàn cờ đầu vào.


\begin{figure}[H]
		\begin{tikzpicture}[
		level/.style={sibling distance=35mm/#1,
			level distance = 25mm}]
		\node [rectangle,draw] (z){bàn cờ}
		child {node [rectangle,draw] (node1) {bàn cờ}
			child {node [rectangle,draw] (subnode11) {bàn cờ}
				child {node {$\vdots$}} 
				child {node {$\vdots$}}
			}
			child {node [rectangle,draw] (subnode12) {bàn cờ}
				child {node {$\vdots$}}
				child {node {$\vdots$}}
			}
		}
		child {node [rectangle,draw] (node2) {bàn cờ}
			child {node [rectangle,draw] (subnode21) {bàn cờ}
				child {node {$\vdots$}} 
				child {node {$\vdots$}}
			}
			child {node [rectangle,draw] (subnode22) {bàn cờ}
				child {node {$\vdots$}}
				child {node {$\vdots$}}
			}
		}
		child {node [rectangle,draw] (a) {bàn cờ}
			child {node [rectangle,draw] (b) {bàn cờ}
				child {node {$\vdots$}} 
				child {node {$\vdots$}}
			}
			child {node [rectangle,draw] (g) {bàn cờ}
				child {node {$\vdots$}}
				child {node {$\vdots$}}
			}
		}
		child {node [rectangle,draw] (j) {bàn cờ}
			%			child {node [rectangle,draw] (k) {bàn cờ}
			%				child {node {$\vdots$}}
			%				child {node {$\vdots$}}
			%			}
			child {node [rectangle,draw] (l) {bàn cờ}
				child {node {$\vdots$}}
				child {node {$\vdots$}}
				child [grow=right] {node (q) {\color{red}{Bên đỏ đi}} edge from parent[draw=none]
					child [grow=up] {node (q) {Bên đen đi} edge from parent[draw=none]
						child [grow=up] {node (q) {\color{red}Bên đỏ đi} edge from parent[draw=none]}
					}
				}
			}
		}
		
		%child {node {trắng đi}}
		
		;
		\path (z) -- (node1) node [midway, above, sloped] {nước đi};
		\path (node1) -- (subnode11) node [midway, above, sloped] {nước đi};
		\path (node1) -- (subnode12) node [midway, above, sloped] {nước đi};
		\path (z) -- (node2) node [midway, above, sloped] {nước đi};
		\path (node2) -- (subnode21) node [midway, above, sloped] {nước đi};
		\path (node2) -- (subnode22) node [midway, above, sloped] {nước đi};
		\path (z) -- (a) node [midway, above, sloped] {nước đi};
		\path (a) -- (b) node [midway, above, sloped] {nước đi};
		\path (a) -- (g) node [midway, above, sloped] {nước đi};
		\path (z) -- (j) node [midway, above, sloped] {nước đi};
		%		\draw[edge] (j) -- (k) node [midway, above, sloped] {nước đi};
		\path (j) -- (l) node [midway, above, sloped] {nước đi};
		\end{tikzpicture}
	\caption{Cây tìm kiếm trong cờ tướng}
\end{figure}